\documentclass[11pt]{book}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

\usepackage{couvresumesPFE} % utilisation du package pfe.sty pour créer la couverture et la page de résumés en français et en anglais

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\fontfamily{cmss}
\selectfont

% LES DIFFERENTS CHAMPS DE LA COUVERTURE
\ordre{14}  % Le numéro d'ordre donné par le service de la recherche
\auteur{Hugo}{CONTRERAS}  % Prénom et nom de l'étudiant
\sautverticalnegatif{1.4} 
% Valeur en cm du saut vertical négatif (ie. vers le haut)
% Modifier cette valeur si le prénom et le nom de l'auteur ne sont pas positionnés au bon endroit par rapport à la ligne "Projet de Fin d'Etudes"
% Si le prénom et le nom tiennent sur la ligne, laisser valeur = 1.4
\specialite{SRC}  % Nom de la spécialité
\anneeuniversitaire{2014 - 2015}  % Année universitaire
\titre{Stagiaire conception et développement d'applications Web}  % sujet du PFE
\entreprisenom{Smile Sud-Ouest}  % Nom de l'entreprise
\tuteur{Aurélien}{DADOU}  % Prénom et nom du tuteur en entreprise
\correspondantINSA{Jean-Christophe}{PREVOTET}  % Prénom et nom du correspondant INSA
\datesout{01/09/2015}  % Date de la soutenance du PFE
\entrepriselogo{}{smile_logo}{2.7} 
% Remplacer le 1er paramètre "(Emplacement du logo de l'entreprise)" par un espace, le texte n'apparaîtra plus 
% Remplacer le 2ème paramètre "insaPFE" par le nom du fichier correspondant au logo de l'entreprise
% Ajuster le 3ème paramètre ici "1" par la largeur souhaitée (en cm) pour l'affichage du logo de l'entreprise
% S'il n'y a pas de logo à afficher, remplacer chacun des 3 paramètres par un espace
%
% RESUMES EN FRANÇAIS ET EN ANGLAIS
\resumefrancais{\textsf{Passionné  par les nouvelles technologies, j'ai recherché un stage dans une entreprise et surtout un secteur d'activité qui saurait me combler. Souhaitant élargir mes horizons tout en continuant d'enrichir mon bagage technique, et ayant une attirance plus particulière pour les technologies du Web, j'ai réalisé mon stage de fin d'étude au sein de Smile Sud-Ouest en tant que développeur d'applications Web. Smile est une société d'experts des architectures Web et des solutions open source fondée en 1991. A Bordeaux ce sont une quarantaine de collaborateurs, majoritairement ingénieurs, qui développent des applications Web utilisant les CMS libres (eZ Publish, Drupal), la solution de e-commerce Magento, mais aussi l'ensemble des solutions open source portées par le groupe. 
\newline 
\newline 
En tant que développeur Web au sein de Smile Sud-Ouest, j'ai commencé par une phase de formation aux différentes technologies puis j'ai rapidement été affecté à différents projets en cours. Dans tous les cas j'avais un important travail d'autoformation, dû au fait que je travaillais sur des technologies que nous n'avions pas abordées en cours à l'INSA. J'ai travaillé sur cinq projets différents au cours de ces six mois de stage, deux d'entre eux m'ont occupé la moitié de mon PFE. L'avantage du Web est de m'avoir permis de développer pour des secteurs diamétralement différents allant de la banque à la vente de matériel pour le ski. 
\newline 
\newline 
Pour le développement de ces différents projets, j'ai utilisé divers langages de programmation, ceux que l'on peut qualifier d'incontournable du Web à savoir, HTML5, CSS3, JavaScript et un langage serveur le PHP. J'ai aussi pris en main plusieurs framework, comme Sass pour le CSS, jQuery et Prototype pour le JavaScript. Enfin j'ai eu l'occasion de réaliser de la configuration réseau car Smile a cette particularité d'avoir des développeurs capables de s'occuper aussi bien du front, du back et de la partie réseau des projets. Il s'agissait notamment d'utilisation et de modification de scripts bash, de configuration de serveurs ainsi que diverses utilisations du terminal Linux.
\newline 
\newline 
Ce stage m'a considérablement fait progresser techniquement mais aussi humainement. Ma capacité à travailler en équipe et à communiquer au sein d'un projet d'envergure s'est améliorée tout au long de mon PFE. J'ai su m'épanouir dans un domaine que j'affectionne tout particulièrement, apporter ma polyvalence et ma force de proposition au sein de l'entreprise.}}
\resumeanglais{{Fascinated by new technologies, I wanted an internship in a company and especially a sector which can fill me. Wishing to broaden my horizons and to continue to expand my technical knowledge and having a feel for Web technologies, I realized my final internship at Smile Sud-Ouest as Web Application Developer. Smile is an expert company in web architectures and open source solutions founded in 1991. In Bordeaux there is forty employees, mostly engineers, who develop Web applications using open source CMS ( eZ Publish , Drupal ), the solution e-commerce Magento, and also the entire open source solutions brought by the group.
\newline 
\newline
As a web developer in Smile Sud-Ouest, I started with a training phase with different technologies and I quickly was assigned to various ongoing projects. In any case I had a big self-study job, because I was working on technologies that we had not discussed during the INSA formation. I worked on five different projects during the six month of internship, two of them have occupied me during half of my PFE. The advantage of the Web is allowing me to develop for diametrically different sectors ranging from banking to sales of equipment for skiing.
\newline 
\newline
For the development of these projects, I used various programming languages, those that can be described as indispensable for the web, HTML5, CSS3, JavaScript and server-side scripting PHP. I have also taken over several framework,as Sass for CSS, jQuery and Prototype for JavaScript. Finally I had the chance to do some network configuration, because Smile have the distinction of having developers capable of handling both the front,the back and the network part of the projects. This included the use and modification of bash scripts,configuration servers, and various uses of the Linux shell.
\newline 
\newline
This internship made my grow considerably technically but also humanly. My ability to work in teams and to communicate in a major project was improving throughout my internship. I knew blossom into an area that I particularly like and bring my versatility and my strength proposal within the company.
}}
% Les résumés en français et en anglais sont positionnés cote à cote 
% Une hauteur de cadre a été définie pour que les zones réservées aux résumés tiennent sur une seule page : ne pas la modifier 

\makepfe{insa}  % crée la couverture et la page avec les résumés (français et anglais)

\end{document}


